\SetVersePairs{
  {\item \VSup{10}In toto corde meo exqui\MediatioE{sí}[vi te,] ne erráre me fácias a præcéptis \TerminatioEII{tu}is.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}De todo o coração eu vos pro\MediatioE{cu}[ro,] não deixeis que eu abandone a vossa\TerminatioEII{lei}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}In corde meo abscóndi elóquia \MediatioE{tu}[a,] ut non peccem \TerminatioEII{ti}bi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11}Conservei no coração vossas pa\MediatioE{la}[vras,] a fim de que eu não peque contra \MediatioE{vós}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{30}Viam veritátis e\MediatioE{lé}[gi,] iudícia tua propósui \TerminatioEII{mi}hi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{30}Escolhi seguir a trilha da ver\MediatioE{da}[de,] diante de mim eu coloquei vossos pre\TerminatioEII{cei}tos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{31}Adhǽsi testimóniis tuis, \MediatioE{Dó}[mine;] noli me con\-\TerminatioEII{fún}\-de\-re.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{31}De coração quero apegar-me à vossa \MediatioE{lei}[;] ó Senhor, não me deixeis desilu\TerminatioEII{\-di}\-do!~\Responsorium},
  {\item \VSup{32}Viam mandatórum tuórum \MediatioE{cur}[ram,] quia dilatásti cor \TerminatioEII{me}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{32}De vossos mandamentos corro a es\MediatioE{tra}[da,] porque vós me dilatais o cora\TerminatioEII{ção}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{40}Ecce concupívi mandáta \MediatioE{tu}[a;] in iustítia tua vivífi\TerminatioEII{ca} me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{40}Como anseio pelos vossos manda\MediatioE{men}[tos!] Dai-me a vida, ó Senhor, porque sois \TerminatioEII{jus}to!~\Responsorium},
  {\item \VSup{44}Et custódiam legem tuam \MediatioE{sem}[per,] in sǽculum et in sǽculum \TerminatioEII{sǽ}culi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{44}Cumprirei constantemente a vossa \MediatioE{lei}[;] para sempre, eternamente a compri\TerminatioEII{rei}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{45}Et ambulábo in lati\MediatioE{tú}[dine,] quia mandáta tua exqui\TerminatioEII{sí}vi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{45}É amplo e agradável meu ca\MediatioE{mi}[nho,] porque bus\-co e pesquiso as vossas \TerminatioEII{or}dens.~\Responsorium},
  {\item \VSup{47}Et delectábor in præcéptis \MediatioE{tu}[is,] quæ di\TerminatioEII{lé}xi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{47}Muito me alegro com os vossos manda\MediatioE{men}[tos,] que eu amo, amo tanto, mais que \TerminatioEII{tu}do!~\Responsorium}
}